% The \phantomsection command is needed to create a link to a place in the document that is not a
% figure, equation, table, section, subsection, chapter, etc.
%
% When do I need to invoke \phantomsection?
% https://tex.stackexchange.com/questions/44088/when-do-i-need-to-invoke-phantomsection
\phantomsection

% ---
\chapter{Cronograma}
\label{cap:cronograma}
\phantomsection

A Figura~\ref{fig:cronograma} apresenta o cronograma previsto para a realização das atividades descritas abaixo, e que serão realizadas durante o final do semestre de 2018 e primeiro semestre de 2019.

\begin{itemize}
	\item \textbf{A1: Proposta e implementação das otimizações.} Nesta etapa será realizada a proposta e a implementação das otimizações no \pskel{} através do uso da nova API de comunicação assíncrona.
	
	\item \textbf{A2: Realização de experimentos.} Nesta etapa serão realizados testes de desempenho comparativo entre a atual implementação e a implementação proposta neste trabalho, assim como a análise dos resultados obtidos.
	
	\item \textbf{A3: Escrita do rascunho do TCC II.} Nesta etapa será realizada a escrita do rascunho do TCC II. A entrega deste documento está prevista para a segunda semana do mês de maio.
	
	\item \textbf{A4: Preparação da defesa pública.} Preparação da apresentação oral do conteúdo deste trabalho para a defesa pública.
	
	\item \textbf{A5: Defesa pública.} Realização da defesa do projeto desenvolvido. Pretende-se realizar a defesa pública do trabalho na primeira semana do mês de junho.
	
	\item \textbf{A6: Correções e entrega da versão final do TCC.} Nesta etapa serão realizadas as correções e os ajustes da monografia e a entrega final do documento. A entrega da versão final está prevista para a quarta semana do mês de junho.
\end{itemize}



\begin{figure}
    \caption{Cronograma de atividades.}\label{fig:cronograma}
    \begin{center}
     \begin{ganttchart}[
       y unit title=0.4cm,
       y unit chart=0.6cm,
       hgrid,
       vgrid={{dotted, dotted, dotted, black}},
       title label font=\scriptsize,
       title/.append style={fill=gray!30},
       title height=1,
       bar/.append style={fill=gray!30,rounded corners=2pt},
       bar label font=\scriptsize,
       group label font=\scriptsize,
     ]{1}{14}
    \gantttitle{\textbf{2018}}{2}
	\gantttitle{\textbf{2019}}{12}\\
    \gantttitle{\textbf{Dez}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Jan}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Fev}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Mar}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Abr}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Mai}}{2}
    \gantttitle{\textbf{Jun}}{2}\\
     
     \ganttbar{A1}{1}{2} \\
     \ganttbar{A2}{3}{7} \\
     \ganttbar{A3}{7}{11} \\
     \ganttbar{A4}{12}{12} \\
     \ganttbar{A5}{13}{13} \\
     \ganttbar{A6}{14}{14}
     \end{ganttchart}
  \end{center}
\end{figure}
